{
    "question": "Temukan tegangan yang belum diketahui dari rangkaian-rangkaian berikut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tersebut mengeras akan menjadi banjir karena  yang kuat bisa membuat pipa        pipa tersebut jadi bocor dan akan menimbulkan banjir</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "13-dalam-pelaksanaan-pembangunan-bangsa-dan-negara-saat-ini-sara-977",
            "question": "13. Dalam pelaksanaan pembangunan bangsa dan negara saat ini sarana dan prasarana    merupakan hal yang mendorong masyarakat untuk kreatif dan produktif. Hal ini\r\nmerupakan salah satu sikap positif yang berkaitan dengan nilai-nilai yang terkandung\r\ndalam UUD NRI Tahun 1945 yaitu nilai\r\nA. keseimbangan\r\nB.kemanusiaan\r\nC.produktivitas D. religius\r\n\r\n\r\ncoba yg mau bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. Produktivitas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena produktivitas terkait dengan pembangunan dari pemerintah ataupun masyarakat. Produktivitas juga dapat menumbuhkan produktif dan kreatifitas masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-gaya-566",
            "question": "Apa yang di maksud gaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>antar gesekan dibawahbdan diatas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya, di dalam ilmu fisika, adalah interaksi apapun yang dapat menyebabkan sebuah benda bermassa mengalami perubahan gerak, baik dalam bentuk arah, maupun konstruksi geometris.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>SEMOGA </strong><strong>BERMANFAAT</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-apakah-syarat-yang-haris-di-miliki-sebuah-gaya-agar-816",
            "question": "Coba jelaskan apakah syarat yang haris di miliki sebuah gaya agar menghasilkan usaha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada dua syarat,yaitu:</p><p>1. Gaya yg diberikan pada benda haruslah menyebabkan benda tersebut berpindah sejauh jarak tertentu</p><p>2. Gaya tersebut harus memiliki komponen arah yg paralel terhadap arah perpindahan</p><p></p><p>jadikan yg terbaik ya</p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-698",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai m 1\r\ndan m 2\r\n\r\ntolong dijawab ya bg/kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M</strong><strong>\u00b9</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p><strong>M</strong><strong>\u00b2</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </p><p>F, M\u00b2,A = 12 M / S</p><p>M\u00b9 = 12 = 3</p><p>M\u00b2 = 4 = 1</p><p>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH <strong>3</strong><strong> </strong>DAN <strong>1</strong></p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-gaya-gravitasi-ditentukan-oleh-239",
            "question": "Besar gaya gravitasi ditentukan oleh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>massa dan bentuk benda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masa benda</p><p>dan jarak (ketinggian)</p><p>antara kedua benda</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-besaran-yang-mempunyai-nilai-714",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut ini 1 besaran yang mempunyai nilai satuan dan arah dua besaran yang satuannya didefinisikan sendiri 3 besaran yang satuannya diturunkan dari besaran pokok 4 besaran yang hanya memiliki nilai dan satuan pernyataan yang membedakan kelajuan dari kecepatan adalah sesuai nomor    tolong bantuannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kelajuan merupakan besaran skalar,  jadi hanya mempunyai nilai</p><p>sedangkan kecepatan merupakan besaran vektor jadi mempunyai nilai dan arah. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ssmoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-x-dan-y-menunjukkan-angka-30x-dan-20y-saat-menguk-935",
            "question": "Termometer X dan Y menunjukkan angka 30\u00b0X dan    -20\u00b0Y saat mengukur air membeku. Saat mengukur\r\nair mendidih, masing-masing menunjukkan angka\r\n150\u00b0X dan 250\u00b0Y. Jika suatu benda dapat terukur\r\nsuhunya sebesar 60\u00b0 X, maka skala yang\r\nditunjukkan pada termometer Y adalah ....\r\na. 37,5\r\nd. 52,5\r\nb. 47,5\r\ne. 55\r\nc. 50\r\n\r\n\r\ntolong dibantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>TY = 47,5 \u00b0Y</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TERMOMETER</p><p>Termometer Skala Reamur, Celcius, Fahrenheit dan Kelvin menggunakan batas titik beku air dan titik didih air sebagai acuan untuk membuat skala pengukurannya.</p><p></p><p>                              R       C           F          K</p><p>Titik Beku Air        0        0          32       273</p><p>Titik Didih Air       80      100       212      373</p><p>Selisih suhu         80       100      180       100.......bagi 20</p><p>Rumus                 4n       5n       9n+32   5n+273</p><p>Jadi kita dapat  rumus masing masing skala</p><p>TR = 4n</p><p>TC = 5n</p><p>TF = 9n + 32</p><p>TK = 5n + 273 </p><p>Catatan : Tentukan dulu nilai n dari suhu/skala yg diketahui di soal.</p><p></p><p>Diketahui</p><p>TbX = 30\u00b0X </p><p>TbY = -20\u00b0Y</p><p>TdX =  150\u00b0X</p><p>TdY =  250\u00b0Y</p><p>TX = 60\u00b0X</p><p>Ditanya</p><p>TY</p><p>Penyelesaian          </p><p>                                Y               X</p><p></p><p>Titik Beku Air         -20            30</p><p>Titik Didih Air         250           150</p><p>Selisih skala           270           120.....bagi 30</p><p>Rumus                 9n -20         4n + 30</p><p></p><p></p><p>TX = 3n + 30 = 60</p><p>               4n = 30</p><p>                 n = 7,5</p><p>TY = 9n - 20</p><p>      = 9\u00d77,5 - 20</p><p>      = 47,5\u00b0Y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-tentang-factor-factor-gerak-rotasi-208",
            "question": "Berikut ini tentang factor-factor gerak rotasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dalam gerak rotasi memiliki besaran-besaran seperti sudut dan radian, kecepatan sudut dan percepatan sudut. Disamping itu, ada beberapa faktor yang mempengaruhi gerak rotasi pada suatu benda, yaitu momen inersia, momen gaya, titik berat, momentum sudut, dan hukum kekekalan momentum sudut.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-yang-bekerja-pada-sebuah-benda-akan-mengakibatkan-beberapa-per-974",
            "question": "1. yang bekerja pada sebuah benda akan mengakibatkan beberapa perubahan, perubahan    .A. Berat\r\nD. posisi\r\nC. arah gerak\r\nB. Bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Berat karena mengakibatkan perubahan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-contoh-kegiatan-yang-menunjukan-pengaruh-gaya-dapat-me-395",
            "question": "Tuliskan 2 contoh kegiatan yang menunjukan pengaruh gaya dapat mengubah bentuk benda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meremas kaleng soda. </p><p>Proses pembuatan gerabah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}